# Metodologia

## Histórico de revisões
|   Data   |  Versão  |        Descrição       |          Autor(es)          |
|:--------:|:--------:|:----------------------:|:---------------------------:|
|23/03/2019|   0.1    | Iniciando o documento       |   Guilherme Aguiar  |
|24/03/2019|   0.2    | Organizando documento       |   Guilherme Deusdará |
|24/03/2019|   0.3    | Adicionando artefatos       |   Joberth Rogers |
|26/03/2019|   0.4    |  Arrumando links      |   Daniel Maike |
|04/04/2019|   0.5    |  Adição de tópicos para o seminário II   | Geovana Ramos |
|04/04/2019|   0.6    |  Adição de tópico repositórios  | Gabriel Carvalho |
|04/04/2019|   0.7    |  Modificação do conteúdo do tópico 2  | Gabriela Medeiros |
---------------------------

## Sumário
[1. Introdução](#1-introducao) <br>
[2. Reuniões](#2-reunioes) <br>
[3. Relatórios e Gravações](#3-relatorios-e-gravacoes) <br>
[4. Gerentes](#4-gerentes) <br>
[5. Divisão de Grupo (API e App)](#5-divisao-de-grupo)<br>
[6. Repositórios](#6-repositorios)<br>
[7. Issues](#7-issues)<br>
[8. Referências ](#8-referencias)

## 1. Introdução

A metodologia que irá ser usada no projeto foi pensada e discutida nas primeiras reuniões presenciais do grupo, todos entraram em um consenso e estipularam todos os itens que serão abordados nos itens abaixo. [ [1] ](#6-referências)

## 2. Reuniões

**Dia:** _Segunda-feira_

**Hora:** _13h_

**Frequência:** _Semanal_

**Objetivo:** _Discussão sobre o escopo e esclarecimento das tarefas da sprint corrente_

Por decisão do grupo, haverão reuniões presenciais nas segundas feiras às 13h00 para discussão e, se necessário, retificação do escopo do projeto e review da sprint. 
Havendo necessidade, estará em aberto a opção de ocorrer mais de uma reunião semanal, conforme a demanda do grupo. 
As reuniões de segunda-feira serão planejadas pela responsável pelo planejamento geral do grupo, Geovana Ramos, para que haja a otimização do tempo da equipe em conjunto.   

## 3. Relatórios e Gravações

Para ter uma rastreabilidade maior do que será abordado no projeto e o porquê de determinado artefato ou requisito está sendo desenvolvido, todas as reuniões serão gravadas por algum membro da equipe, além de ser elaborado um relatório para cada encontro realizado, contendo os principais tópico abordados na reunião.

## 4. Gerentes

O time entrou em um acordo onde todos os integrantes irão participar ativamente como desenvolvedores, além de levantar requisitos e ajudar no que for mais importante no projeto durante o semestre. A única diferença será em papeis específicos, possivelmente fixos em tarefas que demandam um pouco mais de atenção para a organização do projeto, sendo elas o deploy, planejamento das pautas de reuniões, planejamentos das apresentações e wiki.  

## 5. Divisão de Grupo

No planejamento foi decidido a divisão do projeto em questão arquitetural em três grupos, sendo eles a API, APP e Web Crawler. Na parte da API será desenvolvido todas as lógicas responsáveis por pegar os dados salvos no banco de dados e tratar passando ao APP.  O APP será o lugar onde todos os dados tratados na API serão resgatados e renderizados na tela da forma mais objetiva e intuitiva possível para o usuário. E o Web Crawler será um script executado em um determinado espaço de tempo que pegará todos os dados das ofertas disponibilizadas pelo matrícula web.

## 6. Repositórios

A organização do Unigrade no github tem, atualmente, 4 repositórios : 

* **APP**: Repositório que contém o código do aplicativo mobile que está sendo feito em Java.
* **API**: Repositório que tem o código da API do aplicativo
* **MWScanner**: Repositório que tem o código do Web Crawler, que faz a coleta de dados do matrícula web e armazena no banco de dados.
* **Wiki**: Repositório que contém os arquivos do mkdocs (github pages), documentos e artefatos da nossa wiki.


## 7. Issues

Com a divisão do backlog do produto foi separado as histórias em issues, onde cada uma delas conta com uma hash principal de sua identificação para manter a rastreabilidade e a organização das histórias durante o desenvolvimento. A toda issue também é atribuído critérios de aprovação no qual são decididos durante as reuniões presenciais onde é discutido o que deve ser feito e entregue na sprint. 

## 8. Referências

[1] Audios Reunião dia 18/03/2018, presente no link: https://drive.google.com/drive/folders/1krGcJWnMwMN8nvdFoCcBlZBWBollCCqw